為第三次美朝峯會開條件 金正恩︰美須態度正確

為第三次美朝峯會開條件
金正恩︰美須態度正確

北韓領袖金正恩放風表示有意舉行第三次朝美峯會。
路透社

美國總統特朗普上周四放風稱願意召開第三次美朝峯會，前日北韓領袖金正恩於施政演說作了回應，指上回峯會破裂是因華府充滿計算，一面談和一面制裁，未準備好與北韓面對面解決問題；他開出條件，以今年底為限，靜待美方抱持「正確態度」、作出勇敢決定，他才有意再見特朗普。

相關新聞：主動出擊 促南韓別受制於美

金正恩與特朗普2月在河內舉行的峯會破局收場。美聯社

金正恩於第14屆最高人民會議發表施政演說，在全場掌聲下進場，當中花頗多篇幅談論美朝和朝鮮半島議題。他提到2月越南河內的二次美朝峯會上，美國「抱着根本無望實現的打算參加會談」，沒做好要和朝鮮坐下來解決問題的準備，也沒有明確方向和方法，這令朝方不禁懷疑朝方去年邁出國際及發展經濟的決策是否正確，「讓人警惕美國是否真正具有改善朝美關係的意向」。

轟美邊談判邊制裁

他又批評美國因對本土安全感憂慮，「一邊在談判桌玩弄改善關係與和平的議題，另一邊拚命推行經濟制裁」，是在「嚴重刺激北韓」；他又提到，美國模擬截擊北韓洲際彈道火箭，又重啟曾承諾停止的軍事演習等，有違首次峯會美朝聯合聲明的精神，顯示美方對北韓有「先解除武裝，後顛覆制度」的野心，「是北韓無法容忍的挑戰」，兩國不但會繼續對峙，北韓亦會作相應行動還擊。

金正恩補充，他和特朗普私交不錯，但若第三度峯會只是河內翻版，他就不感興趣；美國必須捨棄現有計算、提出新立場，「以這樣的盤算，美國再和朝方會談一百遍、一千遍，也不能動搖朝鮮一小步，也不能實現自己一丁點利益」。

演說中，金正恩又批評美國強迫南韓服從他們的制裁打壓政策，他忠告青瓦台「不要見風轉舵、瞻前顧後、東奔西跑，冒昧地擺出調停人、促進者的樣子」；要真心改善兩韓關係，應回到去年在板門店會晤的初心，「用自己的頭腦，敢說自己的話，做維護民族利益的當事人」，否則朝鮮半島開戰危機將再升級，「滑向災難局面的過去」。

去年6月特朗普和金正恩在新加坡舉行首次峯會，今年2月又在越南河內第二次會晤。兩次峯會雖有助建立關係，但未能達成實際協議。特朗普昨推文回應指，他跟金正恩極佳，認為兩人互相了解，如舉行第三次峯會是好事。

朝中社/路透社

下一則
下一則
主動出擊 促南韓別受制於美

主動出擊 促南韓別受制於美

打硬金仔